黃之鋒與德國外長馬斯會面

（德國之聲中文網）香港眾志秘書長黃之鋒週一 (9月9日) 在柏林出席德國媒體《圖片報》酒會活動時表示，香港示威者絕不會因為香港政府宣佈正式撤除逃犯條例修正草案，就此結束長達三個月的抗爭。 他說:「如果現在是新冷戰時期的話，那麼香港就是新的柏林。」

他也呼籲西方民主國家與香港示威者站在同一陣線，抵抗中國的專制政權。他也形容中國國家主席習近平並非「總統」，而是一個「皇帝」。 此外，黃之鋒也說香港特首林鄭月娥宣佈撤回條例的做法，只不過是希望在中國10月1日國慶前，平息香港社會中的紛擾。但他也重申，示威者會盡全力迫使香港政府為他們在過去三個月內所作出違反人權的事情負責。

此外，黃之鋒週一晚間也透過推特表示他與德國外長馬斯 (Heiko Maas) 已見面，而兩人在會晤中也談論到香港街頭示威的情形，及香港人民希望爭取雙普選與民主的訴求。 他在推文中也提到接下來幾天預計會與德國國會議員見面。

中國外交部發言人華春瑩則在週二的新聞發布會上譴責了德國外長馬斯與黃之鋒見面。她說：「中方對德方允許香港分裂分子入境，並且從事反華分裂活動，以及德國外長馬斯公然同這樣的人接觸，表示強烈不滿和堅決反對。中方已經向德方提出嚴正交涉。」她再次強調香港事務「純屬中國內政」，譴責「個別德國的媒體和政客企圖借反華分裂分子蹭熱度、博眼球、作政治秀」。華春瑩還說，梅克爾上週五訪華時「明確表示支持一國兩制，反對暴力。我們不禁要問，德方此時允許黃之鋒到德國活動，並且同馬斯外長接觸意欲何為？」她呼籲德國外長「做有利於中德關係發展的事情，而不是中德關係的破壞者」。

此前，黃之鋒在接受《圖片報》採訪時批評梅克爾總理在訪問北京時對香港問題的表態「不夠直接」。 他認為，梅克爾本應當對示威者「雙普選」的訴求表達明確支持。 週日（9月8日），黃之鋒在香港機場過關時被逮捕。 此前幾天，黃之鋒一直在台灣訪問，參加了不同政治團體組織的一系列活動，呼籲台灣民眾繼續支持香港。

據NOW TV等港媒報導稱，黃之鋒雖然計劃8日出發前往德國，但相關法庭文件的出境日期錯寫成9月12日，這導致他「違反保釋條件」。 黃之鋒當時在推特上發布消息，他透過律師回應稱，法庭在保釋時已經准許他前往德國、美國，相信這次只是保釋文件出現錯誤，預計週一早9時半聆訊澄清後可獲釋。 黃之鋒還稱，相信這次事件並非刻意針對他本人，但「今次顯然只屬行政程序問題，但警方仍然決意將我通宵扣留」，他認為這極度不合理。

黃之鋒除了出席在柏林的活動外，下周也將赴美出席中國委員會針對香港議題所發起的聽證會。

按照此前的行程安排，黃之鋒訪問德國期間還將在柏林牆發表演講。 訪德後，他也計劃前往美國首都華盛頓，出席美國國會及行政當局中國委員會（CECC）就香港問題召開的聽證會。 黃之鋒在接受香港蘋果日報訪問時表示，他會向該委員會闡述香港最新情況。

黃之鋒認為，美國是否通過《香港人權與民主法案》仍可能取決於中美貿易談判的情況，但他相信美國國會議員能瞭解香港示威者的目標，而他也會向這些議員解釋相關的議題。 除了黃之鋒外，另一位將出席該聽證會的是香港著名歌手何韻詩。

9.15 民陣遊行

日期：2019年9月15日（日）
時間：下午 3:00 起步
集合地點：銅鑼灣東角道
遊行路線：從銅鑼灣東角道起步，遊行至遮打道行人專用區

一定要推爆願榮光歸香港
參考沙田太古
我哋依加要開展社區戰線

隨身帶備歌詞派/airdrop俾途人
要入屋!!